---
title: "qos_rules.json"
description: "Правила QoS и APN-NI"
weight: 20
type: docs
gitlab_docs_enable_new_issue: false
gitlab_docs_enable_edit_ide: true
gitlab_docs_enable_edit: true
gitlab_docs_path: "content/private/config_json/rules/qos_rules.md"
gitlab_docs_branch: "pages"
gitlab_project_name: "Protei_MME"
gitlab_project_path: "MobileDevelop/Protei_MME"
---

В файле задаются правила, связывающие параметры QoS с регулярным выражением APN-NI и конкретным APN-NI для VoPS.  
Имя правила может использоваться в качестве ссылки в параметре [imsiRules::qosRules](../imsi_rules/#qos-rules).

### Описание параметров ###

| Параметр | Описание | Тип | По умолчанию | O/M | P/R | Версия |
|----------|----------|-----|--------------|-----|-----|--------|
| name     | Имя правила. | строка | - | M | R | |
| qci      | Идентификатор класса QoS службы передачи данных по умолчанию. | число | не определено | O | R | |
| apnAmbrDl | Максимальная скорость передачи <abbr title="Aggregate Maximum Bit Rate">AMBR</abbr> для DL-направлений. | число<br>бит/с | не определено | O | R | |
| apnAmbrUl | Максимальная скорость передачи <abbr title="Aggregate Maximum Bit Rate">AMBR</abbr> для UL-направлений. | число<br>бит/с | не определено  | O | R | |
| ueAmbrDl | Максимальная пользовательская скорость передачи <abbr title="Aggregate Maximum Bit Rate">AMBR</abbr> для DL-направлений. | число<br>бит/с  | не определено | O | R | |
| ueAmbrUl | Максимальная пользовательская скорость передачи <abbr title="Aggregate Maximum Bit Rate">AMBR</abbr> для UL-направлений. | число<br>бит/с | не определено | O | R | |
| pdpAmbrDl | Максимальная скорость передачи <abbr title="Aggregate Maximum Bit Rate">AMBR</abbr> для PDP для DL-направлений. | число<br>бит/с | не определено | O | R | |
| pdpAmbrUl | Максимальная скорость передачи <abbr title="Aggregate Maximum Bit Rate">AMBR</abbr> для PDP для UL-направлений. | число<br>бит/с | не определено | O | R | |
| arpPriorityLvl | Максимальный уровень приоритета <abbr title="Allocation and Retention Policy">ARP</abbr>. | число | не определено | O | R | |
| vopsApnNi | Идентификаторы сети APN, которые могут быть использованы для VoPS. | массив строк | [ "ims" ] | O | R | |
| apnNi   | Маски APN NI. Если значение не указано, то все APN NI подпадают под правило. | массив строк | [] | O | R | |

#### Пример ####

```json
[
  {
    "name" : "Rule1",
    "apnAmbrDl" : 100000,
    "ueAmbrDl" : 400000,
    "ueAmbrUl" : 500000,
    "apnNi" : [ "no_vops_apn" ]
  },
  {
    "name" : "Rule2",
    "qci" : 3,
    "pdpAmbrDl" : 100500,
    "arpPriorityLvl" : 2,
    "apnNi" : [ "internet", "ims" ]
  }
]
```